[
    {
        "question":"아니 무슨 고양이를 6마리나 ? 거 키우는 거 안 힘든가 ?",
        "answer":"내가 또 워~낙에 고양이를 좋아해서 크게 뭐 힘들진 않고"
    },
    {
        "question":"그려 가장 나이가 많은 고양이가 몇살이여 ?",
        "answer":"6살인데 갈색 고양이 있어~"
    },
    {
        "question":"그럼 그 가장 어린 고양이는 ?",
        "answer":"그 작년에 분양 받은 1살 있지~"
    },
    {
        "question":"그럼 그거 고양이끼린 안 싸우나 ?",
        "answer":"아잇 우리 일곱명은 다같이 한 가족이지 가족 ! 싸우는 일은 읎어~"
    },
    {
        "question":"거 나이가 어떻게 되나 ?",
        "answer":"올해로 열일곱됐지 그래"
    },
    {
        "question":"아이고 그럼 고등학교 1학년인가 ?",
        "answer":"그치그치~"
    },
    {
        "question":"그럼 그 꿈은 뭐 있나 ?",
        "answer":"외교관 되는 게 꿈이지 뭐"
    },
    {
        "question":"안녕하십니까~ 예 뭐 잘 지내셨나 ㅎㅎ",
        "answer":"예 뭐 잘 지내지 머 별일이 있었겠어"
    },
    {
        "question":"아유 나는 출근하는게 너~무 좋아 응 딱 내 스타일이야",
        "answer":"무슨 일을 하는데 그려"
    },
    {
        "question":"나 안무가잖아 유~명한 가수들 그 뭐야 백댄서도 가끔 해~",
        "answer":"어유~ 그래 ? 아 근데 원래 춤을 좋아하던가 ?"
    },
    {
        "question":"아 그럼~ 어릴 때부터 기~냥 날아댕겼지 그래",
        "answer":"그럼 그 춤에 대한 재능은 언제 처음 알았나 ? 응 ?"
    },
    {
        "question":"7살 때 전국노래자랑에 딱 나갔는데 그때 딱 느낌이 왔지",
        "answer":"혹시 그 뭐야 유튜브 뭐 그런 거에도 나온 적이 있남 ?"
    },
    {
        "question":"아유 그럼~ TV에도 여러 번 나왔는데",
        "answer":"그 저 이름이 뭐 어떻게 되나~ ?"
    },
    {
        "question":"아이 그 버터플라이라고 활동명 따로 있지",
        "answer":"이야~ 이거 검색해보니까 딱 나오는구만 진짜네 그래 ?"
    },
    {
        "question":"어허 이 사람아 그럼 내가 거짓말 하는 줄 알았어 ?",
        "answer":"에이 믿기 힘드니까 그랬지 그나저나 어우 반갑네 이야 춤 진짜 기깔나게 잘 추네"
    },
    {
        "question":"뭐하고 있는감 ?",
        "answer":"아이 나 지금 그냥 사막 와 있어"
    },
    {
        "question":"아니 무슨 이유로 사막을 다 갔어 ?",
        "answer":"한번쯤 와보는 게 꿈이였어서 기냥 한번 와봤지~"
    },
    {
        "question":"어유 그 사막 보니까 어뗘 ?",
        "answer":"공기가 기~냥 텁텁하네"
    },
    {
        "question":"아유 그럼 지금 아프리카 간거여 ?",
        "answer":"그려 정확히는 이집트 !"
    },
    {
        "question":"그럼 피라미드도 보는감 ?",
        "answer":"곧 보러 가겠지 뭐"
    },
    {
        "question":"이집트 여행은 뭐 추천할만 한감 ?",
        "answer":"나는 기냥 만족스러워~ 여가 문화하면 문화, 역사하면 역사 다 풍부한 나라 아니야 관광하러 오기 딱 좋지 머~"
    },
    {
        "question":"오늘 뭐 별 다른 계획 없나 ?",
        "answer":"난 뭐 읎지 ? 그 뭐야 그쪽은 취미 뭐 있나 ?"
    },
    {
        "question":"나는 머 그냥 운동하는 거 좋아하고 그래",
        "answer":"아으 건강한 취미네 좋네 나도 운동하는 거 좋아하는데 또 뭐 좋아하는 거 더 없어 ?"
    },
    {
        "question":"책 읽는 것도 좋아하지~",
        "answer":"뭐 키우는 동물은 없나 ? 난 강아지 키워"
    },
    {
        "question":"아이고 이름이 뭐데 ? 나이는 ?",
        "answer":"미코라고 저 뭐야 4개월쯤 됐나 아 그리고 나 저 음악 듣는 것도 좋아해"
    },
    {
        "question":"난 야외에서 노는 것도 좋~더라고~",
        "answer":"오늘 밖에 날씨도 좋던데~"
    },
    {
        "question":"그치 근데 난 겨울이 더 좋더라",
        "answer":"오늘 날씨가 좋아서 난 그냥 애들 데리고 공원이나 한번 쓱 다녀왔지"
    },
    {
        "question":"애가 있어 ? 몇 명이나 ?",
        "answer":"딸 하나 있어"
    },
    {
        "question":"안녕하십니까~ 아유 이거 내가 또 훌륭한 제빵사라 남녀노소 모두가 그냥 내 빵이 좋다고 기냥 난리가 나버렸네~ ?",
        "answer":"말만 들어도 맛날 거 같은데, 난 빵을 안 좋아해서리,,"
    },
    {
        "question":"아니 왜 빵을 싫어한데 ? 좀 충격이네 이거",
        "answer":"아 그냥 나는 빵보다 밥이 좋더라고"
    },
    {
        "question":"아,, 아쉽네~ 내 빵이 진짜 기가 막힌데",
        "answer":"나중에 한번 보내줘봐~ 도전은 해볼 수 있잖아 안 그래 ?"
    },
    {
        "question":"주소 한번 찍어놔봐 바로 보내줄게",
        "answer":"아유 천천히 하자고 나중에 쪽지로 보내줄게 가장 좋아하는 명절은 뭐 있나 ?"
    },
    {
        "question":"어유 나는 추석이 그~렇게 좋더라고",
        "answer":"난 이상하게 크리스마스가 그렇게 좋더라"
    },
    {
        "question":"크리스마스도 좋긴한데 내가 또 제빵사라 케이크 굽다가 죽어죽어",
        "answer":"그래도 그만큼 또 벌잖아 ?"
    },
    {
        "question":"그치 빵집한테는 가장 중요한 시기 중 하나지",
        "answer":"그렇구만"
    },
    {
        "question":"아유 잘 지내고 있었나 ? 뭐야 뭐 먹고 있었어 ?",
        "answer":"알싸~한 BBQ 샌드위치 내가 또 좋아하는 메뉴지"
    },
    {
        "question":"아이고 맛있어 보이네 나도 그거 좋아하잖아",
        "answer":"그럼 또 자주 먹나 ?"
    },
    {
        "question":"응 그치 애들도 좋아해서 자주 먹어",
        "answer":"애가 몇 명 있는데 ?"
    },
    {
        "question":"4명 있는데 애들이 많아서 그런가 허구한날 난리여 난리",
        "answer":"에이 그 나이 때 다 그러고 놀지 뭐"
    },
    {
        "question":"아니 노는 건 좋아 좋다 이 말이야 ? 근데 티비를 너~무 자주 봐서 걱정이야",
        "answer":"애들이 뭔 티비를 그렇게 본데 ?"
    },
    {
        "question":"톰과 제리 뭐 그런 거 보는데 아유 또 너무 폭력적인 거 같고 그래서",
        "answer":"나도 본 적 있는 거 같은데,, 항상 제리가 톰 약올리는 어 ? 그거 맞지 ? 뭐 별로 폭력적이지도 않은 거구만"
    },
    {
        "question":"아 그런가 ? 내가 또 걱정이 많은 걸 수 있지",
        "answer":"아니 근데 또 티비 볼 때 너무 가까이서 보고 그럼 눈 나빠질 순 있지"
    },
    {
        "question":"그 애들한테 티비 볼 때 좀 떨어져서 보라고 신신당부를 해놔야겠네",
        "answer":"어우 그러는게 애들한테도 좋지"
    },
    {
        "question":"잘 지냈어 ? 엥 왜 또 지쳐보여",
        "answer":"아니 그냥 좀 지쳤어 2마일이나 걸어가지고 아이고"
    },
    {
        "question":"아잇 그래도 걷기운동이 을매나 몸에 좋은데 평소에 어디서 걸어 ?",
        "answer":"그냥 이 공원 자주 오지~"
    },
    {
        "question":"나도 이 공원 자주 걷는데 ? 자주 만나겠네~",
        "answer":"난 그 개들 산책도 시켜야해서 매일 이시간에 나와"
    },
    {
        "question":"어우 매일 산책 시키려면,, 어우 지쳐지쳐",
        "answer":"좀 지치긴한데 뭐 어떻게 개들이 좋아하는데 매일 해야지"
    },
    {
        "question":"아유 그치 또 개들이 활기찬 거 보면 좋아하긴 하나봐 그래 난 이제 마저 운동하러 가볼게 ?",
        "answer":"뛰는거야 ?"
    },
    {
        "question":"어어 그치 한달 뒤에 하는 마라톤 준비하고 있어",
        "answer":"좋은 성적 받으면 좋겠구만"
    },
    {
        "question":"아니아니 그 자선 마라톤이라 기냥 완주에 의의 두는 거지 머~",
        "answer":"엇 그럼 나도 마라톤 한~번도 뛰어본 적이 없는데 참가할 수가 있나~ ?"
    },
    {
        "question":"아잇 운동을 아예 안한 사람이면 힘들지 . 그냥 뭐 완주 정도면 약간만 훈련하면 되고",
        "answer":"아이고 그럼 나도 준비 한번 해봐야겠구만"
    },
    {
        "question":"아이고 ! 오랜만이네 ? 잘 지내고 있나 ?",
        "answer":"아유 그럼 ! 잘 지내지~ 그짝은 어떻게 오늘 뭐하나 ?"
    },
    {
        "question":"말해 뭐해 잘 지내지 방금 그 식당에서 퇴근했어",
        "answer":"일이 뭐 힘들거나 그러진 않어 ? 사람들이 음식 가지고 뭐라 해댄대매"
    },
    {
        "question":"아이,, 뭐 지금은 힘든데, 언젠가 내 레스토랑 차리고 싶으니까,, 뭐 열심히 해야지 어떻게",
        "answer":"크,, 멋깔나네 난 빵집 운영하잖어"
    },
    {
        "question":"빵집 일은 어때 잘 되나 ?",
        "answer":"좋지 뭐,, 음악 들으면서 일하기도 허구, 남는 빵 먹기도 하고 "
    },
    {
        "question":"남는 빵 먹는 건 부럽네 뭐 그 좋아하는 음악 뭐 있나 ?",
        "answer":"나는 요새 그 클래식하고 재즈 그게 좋더만"
    },
    {
        "question":"아유 내가 또 좋아하는 거구만 난 주로 이렇게 뛰면서 음악 듣는 게 어우 너무 좋드만",
        "answer":"난 요즘 컵케익을 넘 많이 먹어서 그런가 살이 쪘더라고 ? 어우 그래서 좀 뛰어댕겨야 할 거 같어"
    },
    {
        "question":"어 그래 나중에 연락해 같이 뛰면 좋잖아~",
        "answer":"클래식 음악 들으면서 같이 뛰면 딱 좋겠구만~ "
    },
    {
        "question":"그래서 이 빵은 얼마야 ? ",
        "answer":"4달러~ !"
    },
    {
        "question":"안녕히 잘 지냈는가 ? 어딜 그렇게 급히 가 ?",
        "answer":"별일 없지~ 세탁소에 거 맡긴 옷 가지러 가는데 급한 건 아녀"
    },
    {
        "question":"아이고 나도 세탁소 들러야 하는디, 어제도 늦게까지 일하느라 가질 못해 가질,,",
        "answer":"요샌 뭔 일해 ?"
    },
    {
        "question":"밤엔 클럽서 일허구 낮엔 학교 가지",
        "answer":"어우 밤낮으로 바쁘네"
    },
    {
        "question":"그래서 세탁 맡기는데 어제 간다는 걸 깜박해버렸네 그래",
        "answer":"난 그 저 뭐야 집에 세탁기가 고장나서 맡기고 왔어"
    },
    {
        "question":"에잉 세탁기가 어쩌다 ? ",
        "answer":"애들이 놀다가 배수관을 망가뜨려 버렸다니까 글쎄"
    },
    {
        "question":"어우 듣기만 해도 골치아프구만 수리는 할 수 있어 ?",
        "answer":"응 그 기사 부를랬는데, 수리하는 거보다 새걸 하나 사는 게 낫겠더라고~ 그래서 주말에 한번 보러가기로 했지 뭐"
    },
    {
        "question":"이번엔 배수관 튼튼한 놈으로다가 장만해~",
        "answer":"그냥 이번 기회에 성능 좋고, 건조까지 되는 놈으로다가 구하려고"
    },
    {
        "question":"오잉 건조까지 가능한 놈으로다가 사면 원래 있던 건 어쩌려고 ?",
        "answer":"어잌 거까진 생각을 못했네 그려 아마 팔지 않을까나"
    },
    {
        "question":"아이구 잘 지냈어 ?",
        "answer":"아이 그럼 ! 좀 배고프지 않아 ?"
    },
    {
        "question":"아니 ? 방금 빵 먹었어~ ",
        "answer":"뭔 빵을 먹었대 ?"
    },
    {
        "question":"피자빵~",
        "answer":"나도 피자빵 좋아하는데 ! 먹어야겠네"
    },
    {
        "question":"좀 남은 거 있는데 어떻게 먹을래 ?",
        "answer":"있어~ ? 그럼 감사히 먹어야지 ㅎㅎ 엄청 맛있네 ! 어디서 산겨 ?"
    },
    {
        "question":"내가 직접 구운 빵이여~ ㅎㅎ",
        "answer":"대단한 실력인걸 ? 빵집을 차려도 되겠어 !"
    },
    {
        "question":"아잇 고맙네 ㅎㅎ 요리 하는게 취미야~",
        "answer":"진짜 좋은 취미다"
    },
    {
        "question":"재미도 있고 맛난 음식도 먹고 좋지 머~",
        "answer":"나도 요리를 시작해 봐야쓰것어"
    },
    {
        "question":"아이고~ 만나서 반갑습니다~",
        "answer":"만나서 반갑구만 그래~ 여태까지 일만 하느라 골프를 할 시간이 읎네,,,"
    },
    {
        "question":"아유~ 좋아할 줄 알았어~ 나는 저 군에서 퇴직한 뒤로 시간이 많아져서 골프 시작혔지~",
        "answer":"난 최근까지 식당 운영하느라,, 응 이젠 은퇴했어~"
    },
    {
        "question":"식당에서 일할 땐 바빴나~ ?",
        "answer":"그치~ 동생한테 식당 줘버리기 전까진 진짜 일 ! ! 뿐이었다니까"
    },
    {
        "question":"그니까 그 골프를 하다보면 응 ? 마음의 평온을 딱 ! 얻을 수 있을거여 모든 취미활동이 다 그런 법이잖어~",
        "answer":"그치 티비에서 하는 걸 봤는데 어우 나도 해보고 싶더라고"
    },
    {
        "question":"이렇게 만난 것도 인연인데, 어떻게 같이 한번 쳐볼까 ?",
        "answer":"좋지~ 18홀 내기로 하믄 되나 ?"
    },
    {
        "question":"아우 내가 더 숙련자니까 인심써서 좀 봐줄게 지는 사람이 어떻게 점심밥이나 사는 걸로 할까 ?",
        "answer":"크 골프는 오늘 처음이지만 왠지 이거 잘할 거 같구만"
    },
    {
        "question":"안녕하신가~ 날씨가 이제 제법 쌀쌀해 그지 ?",
        "answer":"아이고 잘 지냈어 ? 여름이 끝나가는지 바람이 제법 차~"
    },
    {
        "question":"말복이 거 어제같았는데,,, 계절이 차암 빨라 그치 ?",
        "answer":"내~ 말이 그말이야 난 방학이 벌써 끝나버려서 다시 학교 가야한다니까"
    },
    {
        "question":"전공이 뭐여~ ?",
        "answer":"그냥 저 근처 대학에서 경영학 전공하고 있지"
    },
    {
        "question":"얼마나 오래 댕겼나 ?",
        "answer":"cpa라이선스 받을 때까지 3년 남았어~"
    },
    {
        "question":"난 그 생물학 그거 전공하고 있어",
        "answer":"생물학도 재밌을 거 같어 부전공으로 들을지도 고민했다니까 ?"
    },
    {
        "question":"생물학이랑 경영이 뭔 상관이 있나 ?",
        "answer":"아니 접점은 없는데 . 그냥 뭐 개인적으로 좀 관심이 있어서~"
    },
    {
        "question":"요우호우 . 반갑네 친구 ?",
        "answer":"제에발 오늘은 그렇게 말하지 말자 우리 응 ? 해적의 날은 어제, 어제였잖아"
    },
    {
        "question":"아유 그런게 어딨어 매일 매일이 해적의 날이지",
        "answer":"어제 오피스에서도 하~루 온종~일 해적처럼 말했잖아 내 말이 맞아 아니여 ?"
    },
    {
        "question":"어젠 해적처럼 입고 가기도 했지 크~",
        "answer":"어디서 구한 건진 모르겠지만 진짜 인상이 아주 깊은 복장이였어 ?"
    },
    {
        "question":"해적의 날에 입으려고 내가 직접 한땀한땀 만들었지~",
        "answer":"직접 ? 재봉에 취미가 있는 건 또 몰랐네 ?"
    },
    {
        "question":"웃긴 복장을 만드는 게 얼마나 재밌는데 ! 이 사진 봐봐 고양이한테도 만들어줬다니까 ?",
        "answer":"귀엽긴하네 앞에서 보면 그 말 타고 있는 기사 같구만~"
    },
    {
        "question":"원랜 더 멋지게 만들 수 있었는데, 너무 거추장스러우면 괭이가 싫어할까봐~",
        "answer":"그래서 반대로 어제 너 옷은 휘향찬란했던 거구만"
    },
    {
        "question":"다음에는 그 저 뭐야 타이타닉 옷 만들어 볼라는데, 고양이가 입어줄까 ? 그게 고민이네",
        "answer":"상자같이 만들어봐~ 오히려 좋아할 줄 누가 알겠어"
    },
    {
        "question":"아유 잘 지냈나 ? 농장에 동물이,,, 엄청 많네 ?",
        "answer":"응 그치 보이는 돼지 말고도 저~기에 소, 닭도 있어~"
    },
    {
        "question":"반려동물도 키우는 감 ?",
        "answer":"큰 개랑 작은 괭이도 키우는데, 어 마침 나오고 있네"
    },
    {
        "question":"이야 진짜 큰 개네 ? 얘는 이름이 뭐야 ?",
        "answer":"누렁이라고 부르면 돼~ 여기 있는 동물들은 다 이름이 있걸랑 ?"
    },
    {
        "question":"그 저 뭐야 소랑 돼지도 ?",
        "answer":"응응 얘는 베이컨이고 쟤는 스테이크"
    },
    {
        "question":"다 음식이름이네 ? 닭 이름은 뭐 치킨이야 ?",
        "answer":"에이 아니지~ 닭은 너무 많아서 철수, 영희 이런 평범한 이름이야 참고로 ! 여기 동물들은 모두 김씨"
    },
    {
        "question":"그럼 얘는 김 베이컨, 쟤는 김스테이크 ?",
        "answer":"그치 얘네들도 다 우리 애들인데"
    },
    {
        "question":"애들 이름이 음식이라니 이거 너무 역설적인 거 아녀 ?",
        "answer":"에이 실제로 먹진 않아 . 베이컨은 주로 남는 음식 먹고, 스테이크는 젖소야"
    },
    {
        "question":"동물들이 상팔자네 ?",
        "answer":"최~대한 스트레스 받지 않도록 관리 해주려고 노력 중 !"
    },
    {
        "question":"오우 대니 여기서 다 만나네 ?",
        "answer":"어우 야 여기서 보니까 또 반갑네 ? 오늘 비가 엄청 내려"
    },
    {
        "question":"잉~ 태풍이 잦아들 생각을 안 한다니까 ?",
        "answer":"일기예보에 따르면 이번 주 내내~ 비가 내린다던디"
    },
    {
        "question":"빨리 비가 그쳤으면 좋것네 . 빨래를 널어두고 나왔는데 다 젖것어",
        "answer":"뻘래를 널어뒀어 ? 오늘 아침 날씨도 그닥 안 좋았잖아 ?"
    },
    {
        "question":"건조기가 고장나서~ 업친데 덥친 격으로 비까지 와버리네",
        "answer":"에잇 이 사람아 지금은 비가 많이 와서 위험한데, 그래도 최대한 어여 가봐"
    },
    {
        "question":"그려 너무 늦게 들어가믄 젖은 옷이 아니라 바람에 날아가버린 옷이 되것어 ㅋㅋ",
        "answer":"우리가 대화하는 와중에도 비바람이 어우 거세졌네"
    },
    {
        "question":"첨엔 비가 잦아들 때까지 기다리는게 좋을 줄 알았는디, 이러다간 오늘 내로 집 들어가긴 그른 거 가터",
        "answer":"적어도 오늘 중엔 잦아들진 않을 거 같네"
    },
    {
        "question":"그럼 오히려 심해지기 전에 가봐야겠구만~",
        "answer":"빨래 잃어버리지 않았길 바라~"
    },
    {
        "question":"엄청 피곤해 보이네",
        "answer":"어우 말도 말아 방금 12시간동안 일해서 너무 힘들어,,"
    },
    {
        "question":"번 돈으로 뭐 하려고 ? ?",
        "answer":"여행 가려고~"
    },
    {
        "question":"어디로 ? ?",
        "answer":"한국 !"
    },
    {
        "question":"한국이라니, 재밌을 거 같은 곳 가는구만",
        "answer":"잉~ 친구가 한국에 살아서 꼭 한번은 들러보고 싶어서"
    },
    {
        "question":"재밌을 거 같네~ 한국만 들를 예정이여 ?",
        "answer":"잉, 원랜 중국하구 일본도 여행하고 싶었는디, 예산이 안될 거 가터"
    },
    {
        "question":"여행지가 줄어든 건 아쉽지만 뭐 한국을 더 알차게 즐길 순 있겠네",
        "answer":"잉~ 특히 한국 음식 많이 먹어보고 싶네 그래"
    },
    {
        "question":"좋아하는 한국 음식이 있어 ?",
        "answer":"평소에 한국식 양념치킨을 자주 먹는데, 한국의 양념치킨이 정말로 그맛인지 확인해보고 싶네"
    },
    {
        "question":"한국하면 김치 아니여 ? 김치는 좋아해 ?",
        "answer":"내가 제일로다가 좋아하는 음식 중 하나가 김치야~ 고구마에 싸먹으면 크,,,"
    },
    {
        "question":"잘 자냈남~ ?",
        "answer":"잘 지냈지~ 딸냄이랑 같이 할로윈 쇼핑하러 나왔어 ㅎㅎ"
    },
    {
        "question":"글고 보니께 곧 할로윈이네 ?",
        "answer":"잉~ 장식하고 사탕, 호박까지 준비할 게 너무 많아부러"
    },
    {
        "question":"어우 나도 할로윈마다 남편이랑 호박 파~,, 딸래미랑 같이 호박 팔거여 ?",
        "answer":"잉~ 근데 집에 있는 도구들이 너무 위험하네 ? 그래서 안전한 도구 사려고 나왔지~"
    },
    {
        "question":"우리집에 플라스틱 칼이 있는데, 필요하믄 말해 빌려줄게",
        "answer":"아이고 그럼 고맙지~ 그럼 이제 장식만 사면 끝이겠네"
    },
    {
        "question":"무슨 장식을 하려고 그래 ?",
        "answer":"가능하면 마당 더럽히지 않게 하려고~"
    },
    {
        "question":"그럼 거미줄 같은 건 사면 안되겠네 ?",
        "answer":"전에 큰 플라스틱 해골을 봤는디, 딸이 그걸 좋아하는 거 같더라고 ? 그걸로 사려고~"
    },
    {
        "question":"해골이 얼마큼 큰디 ?",
        "answer":"내 키보다, 조금 작어~"
    },
    {
        "question":"안녕한가~ ? 표정이 왜 이렇게 안 좋아 ? ",
        "answer":"잉~,,, 최근 캘리포니아 산불에 집이 휘말려버려서 전소했어"
    },
    {
        "question":"세상에나 다치진 않았어 ?",
        "answer":"아니 불길이 저~ 멀리서부터 보여서 대피할 시간은 충분했지"
    },
    {
        "question":"아이고 집만 어쩔 수 없이 타버렸구만 ?",
        "answer":"잉,, 중요한 자료들은 다 들고 나오려고 했는디, 까먹고 사진첩을 못 들고 나왔네 ?"
    },
    {
        "question":"추억이 많이 담긴 사진들일텐데 아쉽네 그래,,",
        "answer":"글고 산불 보험에 가입했는데도 복구 비용이 많이 힘드네 ?,,"
    },
    {
        "question":"많이 힘들겠네,,,",
        "answer":"아유 그래도 가족하고 애완동물 안 잃은 게 어딘가 싶고 그래"
    },
    {
        "question":"그 개랑 고양이 ? 맞나 ?",
        "answer":"잉~ 마침 퇴근 길에 불 봐서 다행이였지 시간 안 좋았으면 둘 다 잃을뻔했어~"
    },
    {
        "question":"그럼 진짜 슬펐겠네,, 지금은 ? 뭐 어디서 지내 ?",
        "answer":"그 가족이랑 근처 호텔에서 투숙하고 있고, 동물들은 저 동물병원에 맡겼어"
    },
    {
        "question":"뭐 필요하면 몇 달 우리집에 있다가 분명 동물들도 그걸 더 좋아할걸 ?",
        "answer":"어우 그럼 고맙지,,, 집 복구할 때까지만 신세 좀 집시다"
    },
    {
        "question":"최근에 뭐하고 지내나~ ?",
        "answer":"일 찾고 있는디, 아 이거 구하기가 쉽지가 않네"
    },
    {
        "question":"최근엔 아~무도 고용을 안하는 거 같어",
        "answer":"고용을 안하기도 한데, 오래 취직하는 것도 힘든 거 같어"
    },
    {
        "question":"그렇지,, 나도 지금 직장 여거시 일하기까지 불안정한 생활하던 시기가 길었지",
        "answer":"지금은 ? 어디서 일하나 ?"
    },
    {
        "question":"폭스바겐 회사에서 일하고 있어~",
        "answer":"자동차 디자인 ?"
    },
    {
        "question":"잉~ 2011 폭스바겐 파삿 디자인하고 그랬어 ㅎㅎ",
        "answer":"평소에 타는 자동차 아녀 ?"
    },
    {
        "question":"잉ㅋㅋ 내가 디자인 과정에 참여하다 보니까 애정이 생기더라구",
        "answer":"멋진 차 디자인 할 수 있어서 자랑스럽겠구만"
    },
    {
        "question":"어이구 안녕한신가~ 요즘은 어떻게, 잘 지내 ?",
        "answer":"별로 상황이 좋진 않지,, 지난 달에 저 은행에서 잘렸어"
    },
    {
        "question":"아이고 듣게 되서 유감이네,, 직장 잃는 건 슬프지",
        "answer":"직장,,, 잃어본 적 있어 ?"
    },
    {
        "question":"잉~ 작년 6월에 회사 부도났었어",
        "answer":"뭔 일 했는데 ?"
    },
    {
        "question":"도어 대시라는 회사에서 csr로 일하고 있었어~",
        "answer":"csr가 뭔진 모르겠네, 도어 대시라는 회사는 알지 큰~ 회사잖아 ?"
    },
    {
        "question":"csr는 고객 서비스 담당자의 약자여 . 해당 부서가 축소되면서 나도 같이 짤렸지 머",
        "answer":"그럼 지금은 뭐 하고 지내 ?"
    },
    {
        "question":"경쟁 회사에 취직하고 나서는 일도 하고 취미생활도 해~ 퇴근하고 근처에 종합체육시설에서 수영도 하고",
        "answer":"거 특이한 취미활동 하시네"
    },
    {
        "question":"직장생활이랑 병행하긴 쪼매 힘든디, 운동효과도 좋고 자유로워지는 기분이랄까 ?",
        "answer":"물에 둥둥 떠 있음 붕붕 날아다니는 기분이것구만"
    },
    {
        "question":"코에 물 들어갈 때 빼곤 재밌어~",
        "answer":"에이 아무도 소독액 마시려고 수영장에 가진 않지~"
    },
    {
        "question":"안녕한가~ 어제 병원 다녀왔는데 놀라운 사실을 알게 되었지 뭐야",
        "answer":"안녕~ 무슨 일 있어 ?"
    },
    {
        "question":"아니 글쎄 ㅋㅋ 나한테 최근에 생선 알러지가 생겼다네 ?",
        "answer":"생선이 을매나 맛난데, 그걸 못 먹어 ? 좀 슬픈디"
    },
    {
        "question":"나도 꽁치 거 즐겨 먹었는데,,, 너무 많이 먹어서 뭔 문제가 생긴 건가 싶고",
        "answer":"의사 선생님은 뭐라셔 ?"
    },
    {
        "question":"아직 정확한 원인은 모른다구,, 생선 알러지가 영구적일지도 두고 봐야 한다지",
        "answer":"일시적인 현상이였음 좋겟네~"
    },
    {
        "question":"잉~ 근데 알러지 사라져도 전처럼 꽁치 먹진 말라하더라구 의사양반이",
        "answer":"뭐든 너무 많이 먹으면 안 먹느니만 못하게 되는겨~"
    },
    {
        "question":"생선을 못 먹으니 삶의 낙이 사라지는 거 같어",
        "answer":"걱정 마~,, 맛난 음식 추천해줄랑께"
    },
    {
        "question":"안녕~ ? 내 이름은 미치고 미치의 메이크업 채널을 운영 중이여",
        "answer":"재밌어 보이는디, 학교 끝나고 함 들어가 볼게~ 뭔 내용이데 ?"
    },
    {
        "question":"주로 메이크업 조언을 해주는 채널이여",
        "answer":"재밌는 주제네 나도 사실 메이크업에 대한 조언이 있었으면 좋았을 상황이 몇번 있었걸랑"
    },
    {
        "question":"무슨 상황 ? 내가 도와줄게~",
        "answer":"당장 다음주에 무도회를 나가는디, 어떻게 해야할지 모르게썽"
    },
    {
        "question":"내 유튜브 채널에도 다음주에 무도회 나간다는 사람들이 조언을 구한던데 ? 너한테도 도움 될 정보가 많을거여",
        "answer":"그랴 ? 한번 그 유튜브 채널을 가보지 뭐"
    },
    {
        "question":"그러지 말고, 게스트로 출연 어때 ?",
        "answer":"게스트로 나가면 뭐가 좋은디 ?"
    },
    {
        "question":"유튜브에서 채팅으로 조언 받는 것보다 훨~씬 정확하고 빠르게 조언을 받을 수 있지~",
        "answer":"좋아보이는데 ? 그럼 한번 게스트로 출연해보지 뭐"
    },
    {
        "question":"하지만 많은 사람 앞에서 조언 받아야 해서 사전 동의 어 이게 꼭 해야해",
        "answer":"물론, 서류로 작성해야 할 것도 있어 ?"
    },
    {
        "question":"안녕~~",
        "answer":"안녕 벌써 미식축구 시즌이 시작된 겨 ? 미식축구 보나 ?"
    },
    {
        "question":"잉~ 자이언트 팬이여",
        "answer":"자이언트 팀은 어디 팀이래 ?"
    },
    {
        "question":"신생 팀인데, 아리조나 대학교 팀이여~",
        "answer":"글구만,, 난 캘리포니아 호크를 응원하고 있어~"
    },
    {
        "question":"마침 이번주에 두 팀 간 경기가 있다는데 알았고 있을랑가 ?",
        "answer":"이번주 토욜 말하는 건가 ? 이미 티켓 ? 끊었제~"
    },
    {
        "question":"나도 그 경기 보러 가는데, 이거 운 좋으면 만나겠구만 ?",
        "answer":"잉~ 반대편 관중에 있겠지만 ㅋㅋ 경기 끝나고 밥이라도 같이 먹자고"
    },
    {
        "question":"지는 팀이 사는 거 어때 ?",
        "answer":"팀이 졌는데 밥까지 사는 건 에라이,, 이기는 팀이 사는 걸로 하자"
    },
    {
        "question":"그럼 내가 밥 꼭 사야겠구만~",
        "answer":"에이~ 캘리포니아 호크가 이기지~"
    },
    {
        "question":"경기가 재밌겠구만",
        "answer":"나도 기대되네"
    },
    {
        "question":"주말엔 주로 머하고 지내시나 ?",
        "answer":"자동차에 관심이 많아서~ 정비하거나 친구들 차 정비해주지"
    },
    {
        "question":"자동차 정비공이였나 ?",
        "answer":"그랬음 소원이 없겠구만 아쉽게도 취미생활이지"
    },
    {
        "question":"그래도 멋진 취미구만~ 여행가도 자동차 땜에 속썩이진 않거 아녀 ?",
        "answer":"여행 중에 차가 말썽 부려도 고칠 수 있어 다행이던 적은 몇 번 있었지~"
    },
    {
        "question":"뭔 일 있었어 ?",
        "answer":"가장 최근에 여행을 갔을 때, 사막 한복판에 엔진이 문제였어 꼬~박 하루를 걸려 간신히 고치고 도시까지 갔다니까 ?"
    },
    {
        "question":"엄청 위험할 뻔했네 정비에 대한 지식이 없었음 큰일 날 뻔했네 ?",
        "answer":"에이 그건 아녀 비교적 큰 도로라 지나가는 차는 몇대 있었어~"
    },
    {
        "question":"옆에 정차한 걸 보고 도와준 사람도 있었어 ?",
        "answer":"잉~ 늙은 커플이 지나가다가 멈춰서 물이랑 지도를 주고 가데 ? 지도는 딱히 필요 없었는디 물은 진짜 고마웠지"
    },
    {
        "question":"맘씨가 좋으신 분들이네~",
        "answer":"보상을 해주려 했는데, 아무것도 원하지 않고 대신 다른 사람 똑같이 도와줄 수 있으면 도와달라고만 하더라고"
    },
    {
        "question":"똑같이 선의를 베풀 기회가 있었어 ?",
        "answer":"저번 주에 어떤 사람 자동차 바퀴 터진 걸 보고 고쳐줬지~"
    },
    {
        "question":"무슨 책 읽는감 ?",
        "answer":"자전거 라이더라는 만화 읽는 중이여"
    },
    {
        "question":"평소에 만화책 자주 읽나 ?",
        "answer":"잉~ 만화 읽는 걸 즐기는 편이긴 하지"
    },
    {
        "question":"추천해줄 만한 작품이 있나 ?",
        "answer":"자전거 라이더도 재미있지만 나는 또 \"저의 아버지는 경찰이였습니다\"를 개인적으로 추천하지"
    },
    {
        "question":"뭔 내용이데 ?",
        "answer":"아버지가 살인된 사건을 가져다가 풀어나가는 미스테리 스릴러여"
    },
    {
        "question":"이거 듣기만 해도 무서운 내용 아녀 ? 덜 무서운 내용의 만화는 없나 ?",
        "answer":"피자과 고기 같은 것 이라고 음식에 대한 만화도 있어 묘사가 출중해 ."
    },
    {
        "question":"고마워 . 한 번 읽어볼게 .",
        "answer":"다이어트를 하고있으면 안 보는걸 추천, 매주 거기 나오는 음식이 먹고싶어져서 안돼~"
    },
    {
        "question":"아는 만화가 정말 많다잉 ?",
        "answer":"잉, 만화 많이 읽는 편이지 ."
    },
    {
        "question":"오늘 장사는 좀 어뗘 ?",
        "answer":"아직 장사 시작은 안했지만 요즘들어 뱀기름이 잘 팔리네 ?"
    },
    {
        "question":"18세기도 아니고 사람들이 아직도 그런걸 산데 ?",
        "answer":"아따~ 내가 파는 건 의약품이 아니라, 건강하고 어려질 수 있다는 희망 ! 희망이여서 시대를 불문하고 팔 수 있는 거 아니것어 ?"
    },
    {
        "question":"뱀기름을 바르면 피부에 좋다는 말을 사람들이 믿어 ?",
        "answer":"믿는다기보단 믿고 싶은거지~"
    },
    {
        "question":"굉장히 악랄해 응,,",
        "answer":"나도 내가 사람들 속이는 거 ? 부정 안해~"
    },
    {
        "question":"뱀기름 말고도 파는 물건은 ? 있나 ?",
        "answer":"최근엔 허브기름도 팔고 있지"
    },
    {
        "question":"또 또 그 기름이여 ?",
        "answer":"사업 비밀인데 사실 똑같은거여 이름만 슬~쩍 바꿔서 더 비싸게 파는거지"
    },
    {
        "question":"어느 쪽을 사던 가짜 상품을 속아서 사는 건,, 똑같네",
        "answer":"의외로 둘 다 사는 사람도 많어 허브기름은 탈모방지에 효능이 있다고 설명해버렸걸랑ㅋㅋ"
    },
    {
        "question":"실제로 그런 효과가 있어 ?",
        "answer":"그럴리가"
    },
    {
        "question":"오늘 밤 저녁은 어떻게 할겨 ?",
        "answer":"내가 비건 피자로다가 준비할게"
    },
    {
        "question":"비건 피자는 또 뭐야 ?",
        "answer":"일반 피자랑 똑같은데 치즈, 고기같은 부분만 비건 식품으로 대체한거여"
    },
    {
        "question":"치즈가 없는 피자 ? 상상이 안되는디",
        "answer":"한번 먹어보믄 좋아할지도 몰러~"
    },
    {
        "question":"확실히 야채는 많이 먹을 순 있겠네 응",
        "answer":"혹시 그 안 먹는 야채 있나 ?"
    },
    {
        "question":"고수같이 향이 강한 야채나 양파,당근,가지,콩은 별로",
        "answer":"쉐키 이거 편식을 하네 ? 그래도 싫어하는 당근하고 고수는 빼줄게"
    },
    {
        "question":"아유 고맙네 어떤 피자가 나올지 기대가 된다잉 ?",
        "answer":"난 즐겨 먹는 편인데, 남한테 보여주는 건 이번이 첨이네"
    },
    {
        "question":"에에 ? 밥 먹고 이 안 닦나 ?",
        "answer":"뭔 말이여 난 이미 이 닦았지"
    },
    {
        "question":"화장실 근처에도 안 간 양반이 이거 왜 이래 ?",
        "answer":"여기 아이스크림 뭔 맛인지 딱 봐봐"
    },
    {
        "question":"민트초코 ? 설마 민트 들어갔다고 이 닦았다고 할 건 아니지 ? 응 ?",
        "answer":"치약의 대부분은 민트가 들어간다 이거야 . 그러므로 민트는 이를 닦는 효과가 있어 응, 그럼 민트초코맛 아이스크림을 먹은 난 ? 이를 닦은 셈인거지"
    },
    {
        "question":"그런 말도 안되는 소리 허질 말고 어서 제대로 이 닦어 . 아이스크림 먹으면 이가 썩지 그게 어떻게 깨끗해진대,,",
        "answer":"그럼 이 닦기 전에 마저 아이스크림만 먹고 갈겨"
    },
    {
        "question":"이미 다 먹은 거 아녀 ?",
        "answer":"다 먹은 줄 알었는디 이 닦고 못 먹응께 한시간 뒤에 먹을 아이스크림 미리 먹는겨"
    },
    {
        "question":"단순히 아이스크림 더 먹고 싶은 거지 ?",
        "answer":"아유 정확해"
    },
    {
        "question":"안녕 농구하는 중이네 ?",
        "answer":"농구 경기를 하지 않을 때에도 평소에 혼자 이렇게 연습하는 편이여"
    },
    {
        "question":"좋은 운동이 되겠네 ? 어떤 팀 소속이여 ?",
        "answer":"전엔 대학 농구팀에 있었는디 인대 다친 이후로는 대회 안나가고 동네에서만 농구 중이여"
    },
    {
        "question":"어유 유감이네 어쩌다 다쳤데 ?",
        "answer":"연습 경기 하다가 잘 못 넘어졌지 뭐"
    },
    {
        "question":"더 이상 대회에 못나간다니 아쉽진 않어 ?",
        "answer":"한 땐 아쉬웠는데, 회복하고 나니까 다시 농구 할 수 있는 것만으로 다행이여"
    },
    {
        "question":"이젠 농구 해도 되는겨 ?",
        "answer":"무리해서 뛰지 않는 이상 다칠 가능성은 낮다고 의사 양반이 그러데 ? 오히려 재활하는데 도움될 거라구"
    },
    {
        "question":"다행이네 멀리서 봐도 농구를 좋아한다는 걸 알 수 있는디",
        "answer":"어릴 때부터 해와서"
    },
    {
        "question":"언제부터 시작했데 ?",
        "answer":"8살 때 첨 농구공을 만졌으니 이젠 머 20년 전이네"
    },
    {
        "question":"어우 굉장히 오래 전부터 해왔네",
        "answer":"잉~ 1대1 할텨 ?"
    },
    {
        "question":"안녕하신가~ 지금까지 저녁은 어떻게 잘 즐기고 있어 ?",
        "answer":"아유 아주 휼륭해 이렇게 재밌는 콘서트는 자주 즐기기 힘들 거 같을 정도로~"
    },
    {
        "question":"마돈나 콘서트는 언제나 재밌지 그래 처음왔어 ?",
        "answer":"잉~ 영상으론 몇번 봤는디 직접 온 건 또 첨이지"
    },
    {
        "question":"생각보다 훨씬 더 활기차지 않어 ?",
        "answer":"잉 특히 마돈나가 무대 위에 올라오기 전에 노래 부른 가수가 인상적이지 뭐야"
    },
    {
        "question":"김철수 말하는건가 ? 나도 인상 깊었지~",
        "answer":"지금까진 한번도 못 본 거 같어 ?"
    },
    {
        "question":"마돈나 콘서트에선 신인 양성 겸 홍보를 위해 언제나 신인이 콘서트를 시작하는 전통이 었어 김철수도 오늘 처음 데뷔했을거여~",
        "answer":"긴장 많ㅎ이 됐을텐데두 노랠 잘 불렀네"
    },
    {
        "question":"마돈나 콘서트 자주 오다보믄 가끔 너~무 긴장하는 신인들이 올라올 때도 있는디, 관중들은 야유 대신 응원을 해주려고 허지",
        "answer":"마음씨가 뜨숩네"
    },
    {
        "question":"모두 음악을 즐기러 온 곳인디 위에 서 계신 가수분께서도 힘내서 노랠 부르면 우리 모두 즐길 수 있잖어~",
        "answer":"종소리가 들리는 걸 보니 이제 곧 2부가 시작할 거 같다잉"
    },
    {
        "question":"2부에서 마돈나가 신곡을 발표할 것이라는 루머가 있던디",
        "answer":"신곡이라니 ? 기대 되네잉"
    },
    {
        "question":"제일로다가 좋아하는 음식이 뭐여 ?",
        "answer":"난 치킨 좋아허지"
    },
    {
        "question":"나도 치킨 좋아하는디, 양념 치킨을 자주 먹어",
        "answer":"나는 그 후라이드 치킨에 양념 소스 찍어먹는 걸 더 좋아혀"
    },
    {
        "question":"그럼 양념 하고 같은 게 아녀 ?",
        "answer":"아유 아니지 . 후라이드 치킨에 양념을 찍어먹음 바삭~한 튀김과 소스의 풍미를 동시에 느낄 수 있어서 일반적인 양념치킨과는 다른 느낌이여~"
    },
    {
        "question":"신기하네 그래 나도 함 그렇게 먹어봐야쓰것어~",
        "answer":"양념치킨이랑 후라이드 치킨을 반반씩 시켜서 후라이드 치킨을 양념에 찍어 먹어보믄 둘 차이를 느낄 수 있을겨"
    },
    {
        "question":"조언 고맙네 그려 치킨 이야기 하니 배고파지네",
        "answer":"나도 배고픈디, 치킨이나 시켜 먹을까 ?"
    },
    {
        "question":"좋은 아이디어네 양념 한마리 하고 후라이드 한마리 시키자고",
        "answer":"콜라는 큰 걸로 주문한다잉 ?"
    },
    {
        "question":"무도 많이 주라고 해야혀 !",
        "answer":"잉~"
    },
    {
        "question":"만화책 읽다가 문득 생각이 나서 그런디, 슈퍼맨 복장이 너무 요란허지 않냐 ?",
        "answer":"딱히 그렇게 생각해본 적은 없는디 왜 그렇게 생각한데 ?"
    },
    {
        "question":"만약 슈퍼맨이 빨강, 파랑 쫄쫄이 말구 군청색 복장 입었다믄 악당들 하고 쌈박질할 때 더 유리할 거 아녀 ?",
        "answer":"하지만 슈퍼맨은 언제나 이기잖어 옷 색깔 바꾼다고 결과적으로 달라지는 것두 없는디"
    },
    {
        "question":"슈퍼맨은 언제나 도시를 구하지만은, 구하는 과정이 아슬아슬 할 때도 많다고 생각되지 않어 ? 미처 대피를 못해 건물 잔해에 깔릴 뻔한 할머니 또는 악당의 무기가 도탄된 것을 피하지 못해 위험에 빠지는 주인공 친구같은 상황이 자주 있잖어",
        "answer":"슈퍼맨이 더 좋은 장비 쓰믄서 악당들한티 더 효과적으로 대처한대두 군청색 쫄쫄이 입고 나오면 어우 그건 좀 그렇지"
    },
    {
        "question":"왜 ? 슈퍼맨이 군청색 쫄쫄이 입음 더 안 좋나 ?",
        "answer":"슈퍼맨은 일종의 도시 수호자여 눈에 띄는 빨강과 파랑 원색 계열 복장 입음서 시민들한티 자기로 하여금 안심 헐 수 있게 하는 역할도 있는 거제"
    },
    {
        "question":"군청색 입으면 악당들 눈에 안 띄는 만큼 시민들 눈에도 안 띄것네",
        "answer":"글고 자주 보기 힘든 색 배합을 사용함으로써 자기 존재를 일반적인 사람과 분리시키고, 슈퍼맨은 자기로 존재로 하여금 시민들이 기적을 바랄 수 있는 희망의 등불 역할도 하는거제"
    },
    {
        "question":"슈퍼맨의 행동이 도시를 구하는 게 아니라 존재 자체가 도시를 구한다라 생각을 해본 적 없는 거 같네 그려",
        "answer":"도시에 악당을 제압하기 위해 정부에서 군을 투입한다고 혀봐 아마 일반 시민들은 걷잡을 수 없는 패닉상태로 들어갈텐디 슈퍼맨이 군청색 쫄쫄이 입고 출전하믄 일반 군인과 구분하는 게 힘들지 않것어 ?"
    },
    {
        "question":"그 양반 치밀한 계산 아래 자기 옷 색깔 정하고 그랬네",
        "answer":"그렇지 또 슈퍼맨은 일반적인 비상 신호를 의미하는 형광 주황, 형광 초록색 같은 걸 피해서 긴급 출동 요원과의 구분도 확고히 했잖어"
    },
    {
        "question":"슈퍼맨관느 일이 다르지만 똑같이 일을 하는 앰뷸런스, 소방차, 경찰차들과는 색 배합을 다르게 해서 그분들 영역을 존중하려고 했단 건가 ?",
        "answer":"하지만 슈퍼맨 좋은 의도를 떠나서 아~ 이거 촌티나 보인다는 의견엔 이견이 읎어 . 가슴팍에 거대한 s가 뭐여 스파이더맨처럼 좀 세련된 디자인으로다가 채택할 법도 한디"
    },
    {
        "question":"오늘은 드롭 베어에 대해 함 말해줘볼게~",
        "answer":"드롭 베어가 머여 ? ?"
    },
    {
        "question":"호주에서 발견된 포유류인데, 오세아니아 대륙의 최상위 포식자로 알려져 있대",
        "answer":"캥거루보다 쌔대 ?"
    },
    {
        "question":"아~ 당연허지 . 드롭 베어의 주식은 캥거루, 아프리카들소 같은 대형 포유류지만은, 뱀, 악어와 같이 자기 몸보다 작기만 하~면 뭐든 먹는다니까",
        "answer":"아프리카들소 먹을 정도믄 사람도 위험하것는디 ?"
    },
    {
        "question":"잉, 드롭 베어는 코끼리 다음으로 지상에서 두번째로 큰 포유류로, 딱히 배고프지 않더라도 사람을 공격하는 흉포한 성격 땜시 호주에선 사람이 많이 다친대~",
        "answer":"그렇게 위험한 동물이믄 어떤 식으로던 대처를 해야 할 것인디"
    },
    {
        "question":"1988년 호주 정부에서 대대적인 드롭 베어 소탕 작전 일명 \"곰 잡아 전쟁\"을 진행했는디, 멸종시키는 것은 불가능 했구 주요 도심지에서 쫒아내는 것만 성공혔대",
        "answer":"그럼 호주에선 아직두 드롭 베어가 있는건가 ?"
    },
    {
        "question":"어어 아직도 호주 중앙 사막 지역엔 다수의 드롭 베어가 서식하고 있구, 울룰루 고원은 데빌 워를 기점으로 사람의 입장이 금지되었어",
        "answer":"울룰루 고원은 차암~ 아름다운 곳인디, 이젠 못 간다구 하니 아쉽네~"
    },
    {
        "question":"아쉽네,, 이젠 가선 안되는 곳이라 . 매년 울룰루 고원을 불법으로 방문하는 등산객 중에 절반 가량이 돌아오지 못한데, 돌아오지 못하는 인원 중 대다수는 아직도 행방불명의 원인을 파악하지 못하구 있고",
        "answer":"설마 드롭 베어의 공격을 받은 걸까 !"
    },
    {
        "question":"명확한 증거는 없지~ 지금으로써는 드롭 베어가 실종의 주 원인이다~라고 생각할 수밖에 없구",
        "answer":"하루 빨리 드롭 베어 문제를 해결할 수 있었음 좋겠네"
    },
    {
        "question":"색깔을 연주한다는 발상을 해본적이 있어 ?",
        "answer":"한~번도 생각해본 적 없는 거 같은데"
    },
    {
        "question":"최근 미술계에선 다양한 감각을 복합적으로다가 자극하는 방식에 대해 연구가 진행되고 있다드만",
        "answer":"어우~ 좋은 결정했네 ! 차는 ? 무슨 차 마시는거야 ?"
    },
    {
        "question":"녹차~",
        "answer":"향이 엄~청 진하네 . 난 개인적으로 홍차 좋아해~"
    },
    {
        "question":"한번도 마셔본 적이 없는데, 어떤 맛이야 ?",
        "answer":"설명하기가 힘든 맛인데"
    },
    {
        "question":"한번 직접 마셔봐야겠네",
        "answer":"응 그래 후회하지 않을거야~ 굉장히 맛있는 차거든 ?"
    },
    {
        "question":"무슨 커피 마시고 있남~ ?",
        "answer":"아이스 아메리카노 마시고 있어"
    },
    {
        "question":"나도 어제까진 마셨던 커피네,,",
        "answer":"그래 ? 난 오늘 처음 마셔보는데 어우 좀 쓰네"
    },
    {
        "question":"평소에 마시던 카라멜 마끼야또에 비해선 많이 쓸거야",
        "answer":"다음 주에 농구 경기 보러 갈래 ?"
    },
    {
        "question":"농구경기 ? 언제 ?",
        "answer":"다음 주 목요일 오후 6시에~"
    },
    {
        "question":"어우 미안하네 다음 주 내내 수업이 있어서 주중엔 못 갈 거 같아",
        "answer":"아쉽네,, 티켓이 두장있어서 같이 갈 사람을 구하려고 했거든"
    },
    {
        "question":"내 동생이 농구를 좋아하는데, 동생이랑 같이 가는 건 어때 ? ",
        "answer":"아 나야 좋지~ 일단 동생한테 연락 한번 해봐"
    },
    {
        "question":"지금 물어봤는데, 동생도 시간이 안된다네,,,",
        "answer":"난감하구만"
    },
    {
        "question":"티켓을 안 쓰는 거면 팔아보는 건 어때 ?",
        "answer":"사실 어디에 팔지를 잘 몰라서"
    },
    {
        "question":"티켓 봐봐 내가 어떻게 파는지 알려줄게~",
        "answer":"안녕~ 오늘은 좀 어때 ?"
    },
    {
        "question":"좋아~ 고양이랑 산책하고 있었어",
        "answer":"고양이도 산책을 해 ? 산책은 주로 개들이 하는 줄 알았네"
    },
    {
        "question":"아녀~ 고양이도 산책 좋아해 찰리는 특히 좋아하는 편이구",
        "answer":"이름이 찰리구나~ 한번 만져봐도 될라나 ?"
    },
    {
        "question":"잉~ 아마 괜찮을거여 . 고양이 키우고 싶은가~ ?",
        "answer":"마음 한편으론 키우고 싶은데, 현실적으론 힘들 거 같아"
    },
    {
        "question":"어째서 못 키워 ? ?",
        "answer":"집이 너~무 작아서 고양이가 불편해할까봐 걱정이야"
    },
    {
        "question":"고양이에 따라선 집이 크지 않더라도 더 좋은 환경으로 가는 걸 수도 있어~",
        "answer":"그리고 고양이는 털이 많이 날린다고 그러던데"
    },
    {
        "question":"그건 사실 고양이를 키우면 어쩔 수 없이 받아들여야 하는 부분이지~ 그래도 적응돼",
        "answer":"고양이 털이 많이 날려도 후회한 적이 없어 ?"
    },
    {
        "question":"찰리를 입양한 건 단 한번도 후회한 적 없어 . 설령 털이 날린대도~",
        "answer":"책임감 있는 사람이구만"
    },
    {
        "question":"나 뿐만 아니라 동물이랑 같이 사는 사람은 모두 같은 마음일겨",
        "answer":"취미 생활로 뭐해~ ?"
    },
    {
        "question":"난 낚시해~",
        "answer":"낚시 ? 재밌을 거 같네 주로 어디서 해 ?"
    },
    {
        "question":"여기서 남쪽으로 몇킬로 가면 낚시하는 곳이 있어",
        "answer":"주로 어떤 물고기가 잡히나~ ?"
    },
    {
        "question":"고등어 잡힐 때가 제일 많고",
        "answer":"갓 잡은 고등어를 회로 싹 쳐서 먹거나, 매운탕으로 끓여먹음 ! 크 별미겠네"
    },
    {
        "question":"물론 낚시한 물고기를 먹는 것도 재밌지만 ! 사실 한마리도 못 잡을 때도 있어~",
        "answer":"몇시간을 낚시했는데 한마리도 못 잡으면 서운하지 않나 ?"
    },
    {
        "question":"물론 서운하지 . 그래도 낚시는 단순히 물고기를 낚으러만 가는 게 아니니까 괜찮지",
        "answer":"낚시를 하러가서 낚지를 않으면 뭐하러가 ?"
    },
    {
        "question":"낚시를 하면서 생각을 하거나, 자연을 즐기거나 평소에는 만끽하지 못한 것들을 만끽하는거지~",
        "answer":"어떤 면에선 철학적으로 들리네"
    },
    {
        "question":"친구들이랑 같이 낚시하러 가면 대화할 기회도 생겨서 좋지~",
        "answer":"주로 친구들이랑 낚시하러 가나 ?"
    },
    {
        "question":"아니 . 혼자 낚시하는 날이 가장 많았지",
        "answer":"어떤 쇼를 가장 좋아하나 ?"
    },
    {
        "question":"더 오피스를 제일 좋아하지",
        "answer":"한번도 본 적은 없지만 재밌다곤 들었어~"
    },
    {
        "question":"어엉 엄~청 웃긴 쇼야 ㅋㅋ 배가 아플 정도로 웃을 때도 있었지",
        "answer":"나중에 시간이 나면 꼭 봐야겠네"
    },
    {
        "question":"평소에 자주 보는 쇼가 다르게 있나 ?",
        "answer":"나는 스타트랙을 제일 좋아하네"
    },
    {
        "question":"스타워즈는 들어봤는데, 스타트랙은 들어본 적이 없는 것 같아",
        "answer":"스타워즈랑 비슷한 공상과학 드라마야~"
    },
    {
        "question":"그래서 이름에 둘 다 스타가 들어간 거구만",
        "answer":"그치 . 스타워즈랑 다른 점이 있다면, 스타트랙에선 전쟁을 주로 다루지 않았어"
    },
    {
        "question":"그럼 무슨 내용이래 ?",
        "answer":"우주에 있는 다양한 행성들을 탐험하는 내용인데"
    },
    {
        "question":"그 쇼도 재밌을 것 같네",
        "answer":"꽤 오랫동안 방영된 쇼여서 초창기 시리즈들은 화질이 안 좋을 수도 있어"
    },
    {
        "question":"그건 괜찮아~ 나도 고전 티비 쇼들을 자주 봤어",
        "answer":"그런가 ? 그럼 충분히 즐길 수 있을 거 같은데"
    },
    {
        "question":"그럼 당장 보러 가야지",
        "answer":"안녕~ 어디서 왔어 ?"
    },
    {
        "question":"알라바마에서 나고 자랐어",
        "answer":"미국에 있는 알라바마 말하는건가~ ?"
    },
    {
        "question":"어어 그 알라바마 맞아",
        "answer":"알라바마에서 오는 사람은 자주 못보는데, 귀한 손님이네~"
    },
    {
        "question":"그런가 ? 하긴, 알라바마에서 어딜 가는 사람이 그~다지 많은 것 같진 않아",
        "answer":"캐나다에는 어떤 이유로 오게 되었대 ?"
    },
    {
        "question":"이번에 벤쿠버에 있는 IT 회사에 취직하게 되었는데, 여행도 하고 싶어서 미리 입국했지~",
        "answer":"토론토에서 벤쿠버까지 로드 트립을 할 예정인가 ?"
    },
    {
        "question":"어어 그치 . 앨버타에 친척이 있어서 들르는 겸 여행을 할 계획이야",
        "answer":"멋진 계획이네 . 이미 알겠지만 캐나다는 엄~청 아름다운 나라야"
    },
    {
        "question":"그런 것 같네 알라바마랑은 또 다른 풍경이야~",
        "answer":"내 추천은 앨버타에서 벤쿠버로 가는 길에 앨로나에 꼬옥 들려봐"
    },
    {
        "question":"그건 어째서 ? ?",
        "answer":"거기서 나는 스노우 와인이 가히 세계 최고 !라고 칭할 정도로 맛나 . 또 유명한 호수 모래사장도 있어서 여름을 즐기기 완벽해~"
    },
    {
        "question":"호수 모래사장은 한번도 들어보지 못한 개념이네,,",
        "answer":"여기 소족관은 볼 거리가 엄~청 많구만"
    },
    {
        "question":"응~ 켈로나 수족관은 캐나다에서도 큰 수족관으로 유명해",
        "answer":"고래도 있어 ? 꼭 보고 싶네"
    },
    {
        "question":"앞으로 조금만 더 가면 있어 . 지금 있는 곳은 아마존관이라 열대어들 볼 수 있겠네 ㅎㅎ",
        "answer":"정말 물고기들이 형형색색 화려~하네"
    },
    {
        "question":"보기엔 이~쁜데 열대 어종이라 수온을 따로 관리해야하지",
        "answer":"관리하는 사람들한티 까다로운 물고기일 거 같네"
    },
    {
        "question":"응응 하지만 아마 북극관에서 일하는 분들보단 덜 힘들겨",
        "answer":"거긴 물이 차가워야 할 거 같은디"
    },
    {
        "question":"어떤 수조는 수온이 0도 이하인 곳도 있어~",
        "answer":"0도가 되면 물이 얼지 않아 ? 어떻게 그렇게 낮게 유지할 수 있어 ?"
    },
    {
        "question":"해수는 담수보다 어는 점이 낮게 형성되어 있어서 1 .8도 정도에서 언다네 ?",
        "answer":"신기하네~ 그렇게 차가운 물에서도 사는 생물이 있어 ?"
    },
    {
        "question":"의외로, 많은 종류의 동물들이 북극의 물에서도 살고 있다네 ? 한번 보러 갈까 ? ?",
        "answer":"데이브 아이구 아침은 꼭 먹어야지"
    },
    {
        "question":"별로 배가 안 고파~ 빵만 한조각 먹고 학교 가면 안될까 ?",
        "answer":"안돼 ! 성장기 애들은 잘 먹어야~ 잘 크는 법이여"
    },
    {
        "question":"아~ 그럼 먹고 갈게~",
        "answer":"어제도 ! 늦게까지 안자고 게임했지 ?"
    },
    {
        "question":"아유, 한두시쯤 잤어",
        "answer":"잘 먹는 것도 성장기 애들한테 필순데, 잘 자야 키가 많이 커지~"
    },
    {
        "question":"그래 ? 난 최근에 늦게 잔 것 같은데",
        "answer":"그럼 키가 안 큰대 . 앞으론 좀 더 일찍 자도록 해~ 어 ?"
    },
    {
        "question":"알겠어~ 나도 키가 많이 크고 싶어",
        "answer":"그리고 그 접시에 콩이 많이 남았는데, 마저 먹고 학교 가야지 ."
    },
    {
        "question":"하지만,, 콩은 싫잖아 맛이 이상한데",
        "answer":"편식을 하면 안돼요~ 콩이 몸에 얼마나 좋은데, 그걸 안 먹어~ !"
    },
    {
        "question":"그래도 반만 먹고 가면 안될까아~ ?",
        "answer":"데이브, 6개월만에 몰라보게 달라진 것 같네~ ?"
    },
    {
        "question":"안녕~ 철수 . 헬스를 시작하고 근육이 좀 붙었어~",
        "answer":"언제 시작했대 ?"
    },
    {
        "question":"한 반년 전부턴가~ ?",
        "answer":"반년만에 이만큼 달라질라면 어우 엄~청 피나는 노력을 했겠구만"
    },
    {
        "question":"처음엔 힘들었던 것 같은데, 이젠 운동이 취미가 되었네",
        "answer":"운동을 자주하나 ?"
    },
    {
        "question":"응응 매일 쇠질 하고 아침저녁으로 한시간씩 유산소 운동 꼭 하지",
        "answer":"비가 올 때도 운동을 하냐 ?"
    },
    {
        "question":"비가 올땐 실내에서 운동을 하거나 헬스장을 가지 운동을 안하진 않어",
        "answer":"엄청난 열정이네"
    },
    {
        "question":"운동을 하믄 하루를 더 활기차게 보낼 수 있어서 좋은 것 같어",
        "answer":"그럼 하루를 더 알차게 쓸 수 있겠네 . 나도 운동을 시작해야겠네"
    },
    {
        "question":"내가 도와줄까 ? 일단 내가 다니는 헬스장에 등록해봐",
        "answer":"헬스장이 어딨는데 ?"
    },
    {
        "question":"여기서 가까워~ 5분만 걸어가면 된다니까",
        "answer":"샬롯, 내가 웃긴 농담 하나 해줄까나 ?"
    },
    {
        "question":"안녕 데이브~ 뭔 농담이래 ?",
        "answer":"돌잔치를 영어로 말하면 ?"
    },
    {
        "question":"잘 모르겠네",
        "answer":"돌잔치는 영어로 락 페스티벌이지"
    },
    {
        "question":"설마 돌이 영어로 락이고 잔치가 영어로 페스티벌이라 그런건가 ?",
        "answer":"응~ 정말 웃기지 ?"
    },
    {
        "question":"아니~ 저언혀 재밌지가 않은데,, 설마 그 농담을 다른 사람 앞에서도 한건 아니지 ?",
        "answer":"헬스장에서 이 농담 하니깐 다 웃길래 좋은 농담이라 생각했네"
    },
    {
        "question":"이 농담에 웃어주는 사람이 있었다고 ? 서얼마 너한테 개인 PT를 받는 학생은 아니지 ?",
        "answer":"정식적인 PT를 받는 학생은 아니고~ 운동을 하고 싶다고 해서 내가 도와주는 동생이여"
    },
    {
        "question":"아마 안 웃어주면 더 힘들게 운동 시킬 것 같아서 억지로 웃어준 거 아녀 ?",
        "answer":"지금 생각해보니 철수의 웃음이 야악간 어색했던 거 같기두 하고"
    },
    {
        "question":"다음부턴 더 재밌는 농담 준비해야할 거 같은데,,",
        "answer":"데이브는 애완동물 안 키우나 ?"
    },
    {
        "question":"지금은 안 키우는데, 어릴 때 금붕어를 키운 적이 있어",
        "answer":"궁금한데,, 금붕어는 진짜 기억력이 3초밖에 안되나 ?"
    },
    {
        "question":"잘 기억나진 않은데, 그래도 내가 밥을 주는 사람인 건 알았던 거 같아",
        "answer":"그럼 기억력이 정말 3초는 아니였겠네"
    },
    {
        "question":"그리고 내가 주로 밥 주는 시간이 되면 수면 가까이서 대기하는 것도 어 인상깊었어",
        "answer":"시계도 없는데 어떻게 밥 먹는 시간을 알 수 있대 ?"
    },
    {
        "question":"아마 우리들이랑 비슷~하게 알지 않았을까 ?",
        "answer":"뭔 말이여"
    },
    {
        "question":"우리도 점심시간이 되면 배꼽시계가 울리듯,, 내가 키우던 금붕어도 밥 시간이 되면 배고파진 건 아닐까 ?",
        "answer":"주로 어떤 음식을 먹었는데 ?"
    },
    {
        "question":"마트에서 파는 금붕어용 사료를 먹였는데, 야악간 종잇조각 같은 질감이였어",
        "answer":"호옥시 먹어본 적이 있어 ?"
    },
    {
        "question":"아니 먹어본 적은 없지 ! 냄새가 고약해서 맛 없을 거 같았어",
        "answer":"안녕~ 철수 뭐 먹고 있남~ ?"
    },
    {
        "question":"안녕 샬롯~ 지금 저탄수화물 간식을 먹고 있지 다이어트 중이야",
        "answer":"다이어트 ? 나도 다이어트 하려고 하는데 번번히 실패해"
    },
    {
        "question":"어우 왜에~ ?",
        "answer":"맛있는 음식 땜에 다이어트를 못하겠어~"
    },
    {
        "question":"음식의 유혹을 뿌리치기 어려운 건 사실이지",
        "answer":"철수는 왜 다이어트를 하는거야~ ?"
    },
    {
        "question":"최근에 데이브랑 같이 운동을 시작했는데 . 운동 하는 김에 그냥 다이어트 하려고 하는거지",
        "answer":"좋은 생각이네 . 건강한 몸엔 건강한 마음이 깃든다고 하잖아 ?"
    },
    {
        "question":"아유 그치 샬롯도 우리랑 같이 운동해볼려 ?",
        "answer":"아녀 . 나는 주중에 바빠서 운동할 시간을 따로 내기가 힘들어"
    },
    {
        "question":"나도 처음엔 시간을 내기 힘들었는데,, 나중엔 적응이 되더라고",
        "answer":"그게 어떻게 가능하대 ?"
    },
    {
        "question":"처음엔 퇴근하고 바로 운동하는 게 힘이 들었는데, 한달 정도 하니까 첨보단 확실히 덜 힘든 것 같더라고",
        "answer":"신기하네 . . 그럼 데이브랑 같이 퇴근하고 바로 운동하는건가 ?"
    },
    {
        "question":"어어 데이브가 주로 먼저 와서 운동하고 있고 . 내가 오면 준비운동을 한 뒤에 근력운동을 같이 하지",
        "answer":"안녕~"
    },
    {
        "question":"안녕한가~ 철수네 ? 오늘은 표정이 안 좋은 것 같네",
        "answer":"전혀 좋지가 않네,,, 휴가가 필요해 . 이탈리나나 프랑스 가고 싶네"
    },
    {
        "question":"왜 ? 일이 힘든가 ?",
        "answer":"일은 전이랑 비이슷한데, 매일 운동을 하면서 하려니 좀 지치는 거 같아"
    },
    {
        "question":"확실히 운동을 하면 몸이 피곤하지",
        "answer":"어어 데이브는 어떻게 매일 운동을 할 수 있는거래 ?"
    },
    {
        "question":"나도 첨엔 운동을 하고 나면 너~무 피곤하고, 다음 날까지 회복을 못하는 경우가 많았는데",
        "answer":"데이브도 그런 적이 있었어~ ?"
    },
    {
        "question":"어어, 처음 운동을 시작했을 땐 다음 날 너~무 졸려서 회의 시간에 발표를 하는 도중에 잠든 적도 있었지",
        "answer":"발표자가 마음이 상했겠네"
    },
    {
        "question":"아니 내가 발표자였어 ㅋㅋ",
        "answer":"믿기지 않네 . 어떻게 . 발표를 하다가 잠들 수 있는 것인가 ?"
    },
    {
        "question":"그때 휘청이는 날두고 친구 직원들이 어디 아프냐고 물어보기까지 했다니까",
        "answer":"사실 운동을 너무 많이 해서 피곤한 거라고 말하기 난~감했겠는걸 ?"
    },
    {
        "question":"그래서 난 철수가 힘들어하는 것도 이해해 . 응 . 처음엔 ! 원래 다~ 그래",
        "answer":"데이브는 다룰 줄 아는 악기가 있나 ?"
    },
    {
        "question":"고등학교 때 색소폰을 연주했지",
        "answer":"한번도 연주하는 걸 못 봤네"
    },
    {
        "question":"지금은 거의 안해 . 가족행사 같은 곳에서만 종종 연주하는 정도여",
        "answer":"그래도 대단하구만~ 고등학교 때 하던 악기를 아직까지 다룰 줄 아는게 신기하구만"
    },
    {
        "question":"샬롯은 연주하는 악기가 있나 ?",
        "answer":"나도 고등학교 때 클라리넷을 배웠는디, 지금은 운지법도 기억이 안나~"
    },
    {
        "question":"까먹었다니 아쉽네",
        "answer":"그치 . 고등학교 밴드 이후로 클라리넷을 연주할 이유가 없다보니 그냥 뭐 자연스럽게 안하게 된 것 같네"
    },
    {
        "question":"설령 까먹었대도 다시 시작하면 금방 기억해낼 수 있을 것이여",
        "answer":"그려 ?"
    },
    {
        "question":"어~ 몸에 각인된 기억은 쉽게 없어지지 않는 법이지 ! 응",
        "answer":"한번 다시 클라리넷을 잡아보고 싶어졌네"
    },
    {
        "question":"나도 오랫~만에 색소폰을 연주하고 싶네",
        "answer":"안녕~ ! 잘 지내고 있었나 ?"
    },
    {
        "question":"잘 지내고 있지~ 그 짝은 어때 ?",
        "answer":"건강하게 은퇴해서 더 바랄게 없어~"
    },
    {
        "question":"최근에 은퇴했나 ?",
        "answer":"조금 전에 ㅎㅎ 이제 8명의 손주들과 시간을 보낼 일만 남았어~"
    },
    {
        "question":"손주가 많네~ 주로 같이 뭘하나 ?",
        "answer":"손주들은 나랑 언제고 같이 운동하고 싶어하는디, 그 짝은 어때 ?"
    },
    {
        "question":"난 아직 대학생이라 손주나 자식이 없지",
        "answer":"그렇군 . 아직 갈 길이 멀었네 . 꼭 즐기길 바라네"
    },
    {
        "question":"어유 당연하지~ 새로운 걸 배우는 걸 좋아해서 매~일이 즐거워",
        "answer":"나도 나이는 많은데, 배우는 건 좀 즐겨"
    },
    {
        "question":"난 최~근에 기타 연주하는 법을 배우고 있는디, 악기를 연주할 줄 아나 ?",
        "answer":"아니~ 이젠 시간이 많으니까 시작해보는 것도 나쁘지 않지"
    },
    {
        "question":"배우는 걸 추천하네 즐거워~",
        "answer":"안녕~ 오늘따라 안색이 안 좋은 것 같네"
    },
    {
        "question":"안녕한가~ 감기에 걸린 것 같아",
        "answer":"어쩌다 걸리게 됐대 ?"
    },
    {
        "question":"저번 주말에 눈 축제에 참가했는데, 그 때 감기에 걸린 것 같아",
        "answer":"눈 축제에 참가했어 ?"
    },
    {
        "question":"어~ 눈사람 만들기 대회에 참가했어~",
        "answer":"감기에 걸린 건 아쉬운데, 눈 축제 자체는 재밌을 것 같네"
    },
    {
        "question":"얼음깍기, 썰매타기 등 엄~청 다양한 이벤트를 많이 했지",
        "answer":"눈사람 만들기 대회는 이겼나 ?"
    },
    {
        "question":"어~ 가장 큰 눈사람을 만들었지 . 지금 쓰고 있는 모자가 . 상품이여",
        "answer":"그러고 보니 모자에 눈축제라고 써있네~ 지금까지 몰랐구만"
    },
    {
        "question":"그리고 스키장 무료 입장권도 받았어~",
        "answer":"그건 아파서 못 가겠구만"
    },
    {
        "question":"어~ 하지만 이번주까지만 쓸 수가 있어서 아쉽네 . . 시간이 되면 나 대신 좀 쓸겨 ?",
        "answer":"그럼 나야 좋지~"
    },
    {
        "question":"지금 줄게 아무쪼록 재밌게 다녀와~",
        "answer":"데이브 좋은 생각이 났네"
    },
    {
        "question":"뭔 아이디어인가 ?",
        "answer":"우리 밴드를 만드는 게 어떤가 ?"
    },
    {
        "question":"잘 모르겠네 . 난 밴드 악기를 할 줄 모르는디",
        "answer":"괜찮아~ 색소폰을 할 줄 안다고 하지 않았나 ?"
    },
    {
        "question":"할 줄은 아는데, 남들 앞에서 연주할 수준은 아니네",
        "answer":"나도 기타는 잘 치진 못하는데 분명 재밌을거여"
    },
    {
        "question":"우리 둘이서 기타랑 색소폰 한대도, 밴드라고 하긴 부족하지 않나 ?",
        "answer":"적어도 한명은 더 필요할 거 같은디"
    },
    {
        "question":"샬롯에게 드럼을 부탁하는 건 어뗘 ?",
        "answer":"샬롯이 드럼을 칠 줄 알고 있었나 ?"
    },
    {
        "question":"아마,,, 모를걸 ? 사실 우리도 잘하는 건 아니니까~",
        "answer":"그건 사실이네 . 샬롯한테 연락해보겠네"
    },
    {
        "question":"나도 연락해볼게",
        "answer":"직업이 뭐대 ?"
    },
    {
        "question":"나무꾼~",
        "answer":"어우 정~말 힘든 일같네,,"
    },
    {
        "question":"어~ 그래도 즐기곤 있어~",
        "answer":"제거해야하는 나무가 뒷마당에 있는데 도와줄 수 있나~ ?"
    },
    {
        "question":"잉~ 없애줄 수 있네 . 또 정리해야하는 나무가 있나 ?",
        "answer":"아녀~ 뒷마당의 나무만 제거해주믄 되지"
    },
    {
        "question":"알겠네 이 정도 크기 나무는 오늘 내로 제거할 수 있을 거 같네",
        "answer":"나무꾼 일은 얼마나 오래했나 ?"
    },
    {
        "question":"20년 정도 한 것 같네",
        "answer":"정~말 오래했네"
    },
    {
        "question":"안 다치고 이리 오래 할 수 있던 게 축복이네 . 나는 나무를 좋아하거든",
        "answer":"나무를 좋아하는 사람이 나무꾼이 되버렸네"
    },
    {
        "question":"어쩌다 보니 그렇게 됐네 . 일 자체는 즐기고 있네",
        "answer":"춤 추는 걸 좋아하나 ?"
    },
    {
        "question":"어~ 춤 추는 게 취미지",
        "answer":"주로 어떤 춤을 추나 ?"
    },
    {
        "question":"혼자 하는 춤이 제일로 좋아하는디, 왈츠도 좀 배웠어~",
        "answer":"운동도 되고 좋은 취미 같네"
    },
    {
        "question":"어어~ 춤을 추고 있음 속이 후련해지는 기분이네",
        "answer":"춤 추는 곳이 있어 ?"
    },
    {
        "question":"근처 클럽에서 주로 춤추는 것 같네",
        "answer":"난 한번두 클럽에 가본 적이 없네"
    },
    {
        "question":"재밌는 곳이니 가보는 걸 추천하네",
        "answer":"클럽에 가면 모든 사람들이 춤을 추나 ?"
    },
    {
        "question":"아니~ 원하는 사람만 추는데, 대부분 추네",
        "answer":"굉장히 흥겨워 보이는 곳이구나"
    },
    {
        "question":"어~ 나도 거길 가면 더 활발해지는 것 같네",
        "answer":"자주 가나 ?"
    },
    {
        "question":"일주일에 한번은 꼭 가는 것 같네",
        "answer":"좋은 아침이구만 데이브~ "
    },
    {
        "question":"좋은 아침이네 철수~ 방금 아침 운동하고 오는 길인가 ?",
        "answer":"맞지 . 방금 조깅하고 왔네"
    },
    {
        "question":"나도 오늘 아침 운동을 했어야 했는디 늦잠을 자버렸어~ . .",
        "answer":"평소에 늦잠을 자주 안 잤던 거 같은데, 무슨 일이 있었나 ?"
    },
    {
        "question":"어제 티비를 보느라 새벽 4시에 잤네",
        "answer":"뭘 봤는데 그리 늦게 잤대 ?"
    },
    {
        "question":"수트라고 변호사 드라마를 봤네",
        "answer":"나도 그거라고 봤는데, 어디까지 봤나 ?"
    },
    {
        "question":"대략 시즌4까지 본 것 같은데 너는 어디까지 봤나 ?",
        "answer":"난 완결까지 싸악 봤지~ 끝까지 엄~청 재밌더라고"
    },
    {
        "question":"스포일러는 하지 말아 . 난 아직 중간까지밖에 보지 못했네",
        "answer":"오늘 마저 볼 생각이지 ?"
    },
    {
        "question":"맞아~ 오늘 끝까지 보고 싶네",
        "answer":"그래도 너무 늦게 자진 말어~"
    },
    {
        "question":"생각은 해보지,,",
        "answer":"드디어 뉴스에 나왔네 . 내가 캘리포니아 대화재의 방화범이여 ㅎㅎ"
    },
    {
        "question":"세~상에나 실수였길 바라네",
        "answer":"아녀,, 일부러 그랬어 . 이 세상엔 나무가 너~무 많아"
    },
    {
        "question":"너가 범인이란 사실을 아는 사람이 있나 ?",
        "answer":"아니,, 아직 너한테밖에 말하지 않았어~"
    },
    {
        "question":"그럼 이제 그 누구한테도 말하지 말어 . 왜 그런거여 ?",
        "answer":"아 맞다 ! 내가 방화범이라고 캐릭터 목소리를 덧띄워서 방송하긴 혔어"
    },
    {
        "question":"누구 목소리를 덧띄웠길래 ?",
        "answer":"스모키 더 베어 목소리를 썻지"
    },
    {
        "question":"그건 좀 웃기네 스모키 더 베어가 캘리포니아 산불을 시작한 건가 ?",
        "answer":"내가 생각해도 웃긴 것 같네"
    },
    {
        "question":"캘리포니아 산불 정도의 크기면 사람들도 다칠 거 같은데 죄책감은 안드나 ?",
        "answer":"걱정 말어 일부러 인적이 뜸한 곳에서 불을 시작했지 . 자연발화가 아니라고 의심하지도 못할거여"
    },
    {
        "question":"니 말이 맞음 적어도 아무도 다치진 않겠지 ?",
        "answer":"나도 사람을 다치게 하고 싶지 않아서 불을 지른게 아녀 난 나무가 싫은거지"
    },
    {
        "question":"너가 나무를 그~렇게까지 증오하는 게 이해가 안된다",
        "answer":"데이브는 가장 좋아하는 과일이 뭐여 ?"
    },
    {
        "question":"난 바나나가 제~일 좋은 거 같은데",
        "answer":"나도 바나나를 좋아하지만, 특별한 이유라도 있나 ?"
    },
    {
        "question":"바나나는 까먹기 쉽잖아 . 자연이 알아서 포장해준 것 같아 편해",
        "answer":"맛나서 좋아하는 게 아녔어 ?"
    },
    {
        "question":"물론 . 맛있기도 한데, 기본적으로 과일은 다 맛나지",
        "answer":"그건 사실이지~"
    },
    {
        "question":"그리고 바나나는 영양도 풍부~하지",
        "answer":"칼륨이 많다곤 들었는데"
    },
    {
        "question":"넌 좋아하는 과일이 있나 ?",
        "answer":"난 사과를 좋아하는 거 같네"
    },
    {
        "question":"사과도 많은 사람들이 좋아하는 과일이제",
        "answer":"그~냥 먹어도 맛난데, 갈아서 주스로 만들거나 잼으로 만들어 먹어도 맛나"
    },
    {
        "question":"바나나 주스나 바나나 잼에 비하면 사과가 훨~씬 더 자연스럽지",
        "answer":"맞아 . 그래서 다양하게 먹을 수 있는 사과를 좋아하는 것 같네"
    },
    {
        "question":"오렌지도 다양하게 먹을 수 있는데, 그건 안 좋아하나 ?",
        "answer":"미술관에 온 감상이 어떻대 ?"
    },
    {
        "question":"사실 뭔 그림인진 잘 모르것어",
        "answer":"미술 큐레이터로써 말하자면,, 뭔 그림인진 알 필요가 없어"
    },
    {
        "question":"뭔 의미여 ?",
        "answer":"누가 이 그림을 어떤 목적으로 그렸는지 설명하는게 내 일이지만 꼬옥 그걸 알아야 그림을 감상할 수 있다고 생각하진 않어"
    },
    {
        "question":"그럼 어떻게 그림을 감상하면 되려나 ?",
        "answer":"직접 보고 느끼는 것 그대로 받아들이면 되는거지 !"
    },
    {
        "question":"설령 그게 작품의 원래 의도와는 달라도 말이야 ?",
        "answer":"작품의 의도란 이 그림을 그리는 예술가가 그림을 보면서 생각한 거지 절대적인 답이 아니여"
    },
    {
        "question":"그럼 왜 큐레이터는 그걸 설명하는거야 ?",
        "answer":"그림을 홀로 감상하는 것도 분명 의미가 있는데,, 남들의 감상을 들어보는 것도 좋지 ㅇ낳나 ?"
    },
    {
        "question":"큐레이터는 원작가의 감상을 우리에게 설명하는 역할을 하는거구만~",
        "answer":"잉~ 원작자의 의도를 알 수 있음 색다른 시각으로도 작품을 즐길 수 있지"
    },
    {
        "question":"오늘 많이 배워가네 고마워~",
        "answer":"도시는 시골이랑 정~말 다르구만"
    },
    {
        "question":"어디서 왔는디 ?",
        "answer":"난 알라바마의 작은 마을, 프랏빌에서 왔지"
    },
    {
        "question":"확실히,, 벤쿠버는 알라바마와 차이가 클거여",
        "answer":"가~장 큰 변화는 밤하늘이 잘 안 보이는 것 같아"
    },
    {
        "question":"벤쿠버의 밤하늘은 프랏빌과 다른가 ?",
        "answer":"어~ 프랏빌에선 별들이 하늘을 수놓았네 . 여긴 별이 잘 보이지 않구"
    },
    {
        "question":"아마 빛 공해 땜에 그러너 거 아녀 ?",
        "answer":"빛 공해가 뭐여 ?"
    },
    {
        "question":"벤쿠버는 밤에도 불키는 곳이 많아 그 빛이 하늘을 가리는 거 같어",
        "answer":"그리고 낮엔 사람들이 너~무 많아 . 특히 아침 지하철,,"
    },
    {
        "question":"나도 처음 밴쿠버에 왔을 때 사람이 많다고 생각했지",
        "answer":"지금은 어때 ?"
    },
    {
        "question":"지금은 적응해서 딱히 아무 생각 없네",
        "answer":"오히려 다른 도시를 가면 작다고 느낄 수도 있네"
    },
    {
        "question":"그럴 수 있지",
        "answer":"안녕한가~"
    },
    {
        "question":"안녕~ 난 하이킹 자주 오는 편인데 처음 보네~ ?",
        "answer":"잉~ 처음 오는 길이라 거 하이킹 좋아하나봐~ ?"
    },
    {
        "question":"으응 개인적으로 하이킹을 좋아해 . 콜로라도엔 멋진 장소들이 많이 숨어있잖아~",
        "answer":"그렇구만 . 난 산보단 바다를 좋아하는 편이라~"
    },
    {
        "question":"바다도 좋지~ 그럼 왜 바다가 아니라 하이킹을 온거야 ?",
        "answer":"새로운 거에 도전하고 싶어서~"
    },
    {
        "question":"좋은 마음가짐이네~ 나도 언제나 새로운 거에 도전해",
        "answer":"오늘은 어딜 갈 예정인데 ?"
    },
    {
        "question":"작년 겨울에 하이킹 하다 이~쁜 폭포를 봤는데 여름에 다시 보려고 왔지",
        "answer":"나도 같이 가도 되려나~ ?"
    },
    {
        "question":"물론이지~ 하지만 길이 험할 수 있어서 초심자는 힘들텐디",
        "answer":" "
    },
    {
        "question":"어이고 안녕하십니까~ 혹시 직장 찾는 중이야 ? 현재 우리 회사가 고용중인데 !",
        "answer":"아녀 괜찮아 ㅎㅎ 난 운동선수여"
    },
    {
        "question":"오~ 확실해~ ? 엄청 좋은 회사에서 일할 수 있어 ! !",
        "answer":"확실하지 올림픽을 위해서 훈련해야해"
    },
    {
        "question":"딴 메달이 있어 ? ?",
        "answer":"은메달이 하나 있는데, 그 저번 올림픽 경기가 첫 경기였어"
    },
    {
        "question":"그럼 아직 굉~장히 어리겠네",
        "answer":"잉잉 이제 스무살이여"
    },
    {
        "question":"어우 난 그보다 훨~ 나이가 많아 ㅎㅎ 이미 결혼했고 자식이 한명 있네",
        "answer":"부럽구만 나는 러시아에 여자친구가 있는데, 아직 결혼을 진지하게 생각하고 있진 않아,,ㅎㅎ"
    },
    {
        "question":"어떻게 만났데에 ?",
        "answer":"그 내 담당 물리 치료사의 조수였어~"
    },
    {
        "question":"강아지 키워본 적 있남~ ?",
        "answer":"어릴 때 금붕어 키워본 적은 있는디 왜에~ ?"
    },
    {
        "question":"이번에 여행을 가야하는데, 호옥시 개를 좀 맡겨도 될라나~ ?",
        "answer":"얼마나 오래 여행 가 있게 ? ?"
    },
    {
        "question":"한 5주 정도 나가 있을 거 같은디",
        "answer":"여행을 길게 가네~ 필요하면 내가 맡아줄게 !"
    },
    {
        "question":"어유 고맙네 ㅎㅎ",
        "answer":"학생일 때 개 산책 알바를 해본 적이 있어서 할 수 있을 거 같아 ㅎㅎ"
    },
    {
        "question":"다행이네~ 애들이 많이 활발해서 산책을 자주 나가줘야 할 수도 있는데에",
        "answer":"잠시만 잠시만 잠시만 ! 한마리가 아니야~ ?"
    },
    {
        "question":"어어 두마리야",
        "answer":"한마리라고 안심했는데 갑자기 걱정이 되는데"
    },
    {
        "question":"활발한데 기본적으로 순~하고 사람을 안 무니깐 괜찮을거야",
        "answer":"알겟어~ 걱정말고 여행들 다녀오라구~ !"
    },
    {
        "question":"어유~ 잘 지내고 있었어 ?",
        "answer":"아니이,, 다리가 부러졌어"
    },
    {
        "question":"엄청 아팠겠다~ 어쩌다 그랬어~ ?",
        "answer":"아버지 돕와서 지붕 고치다가 떨어져버렸네 ㅎㅎ"
    },
    {
        "question":"어유 운이 굉장히 안 좋았네",
        "answer":"잉,,, 사다리 다리가 갑자기 부러져서 중심을 잃었지,,,"
    },
    {
        "question":"아버지께선 괜찮어~ ?",
        "answer":"잉, 다치시진 않았어~ 사다리 부러지는 바람에 한동안 지붕에선 못 내려왔지만,,,"
    },
    {
        "question":"그래두 안 다쳐서 다행이네~ 응급차 불렀어 ? ?",
        "answer":"잉~ 아버지가 전화해줬어"
    },
    {
        "question":"그 때 응급인력이 지붕에서 내려줬겠구만~ ?",
        "answer":"그건 아니구~ 내가 병원 가는 동안 다른 팀이 와서 내려줬다네 ?"
    },
    {
        "question":"암튼 아무 문제 없이 끝나서 다행이구만 그래",
        "answer":"아니 난 다리가 부러졌다니까~ !"
    },
    {
        "question":"안녕들한가~ ? 뭐하고 있어 ?",
        "answer":"아유 잘 지냈나 ? 지금 맛난 햄버거 먹구 있지"
    },
    {
        "question":"파이브 가이즈 햄버거 ?",
        "answer":"잉~ 내가 젤 좋아하는 햄버거집이여"
    },
    {
        "question":"나도 거기 햄버거 좋아하긴 한데, 약간 기름이 너무 많은 거 같애~",
        "answer":"바로 그 점이 파이브 가이즈 햄버거를 먹는 이유지 ! 안그래 ?"
    },
    {
        "question":"그래도 약간 건강에 안 좋아보인다는 생각은 드네",
        "answer":"아무도 이 햄버거가 건강에 좋다고 생각하진 않을겨~"
    },
    {
        "question":"사실 건강에 좋은 햄버거 자체가 상상하기가 힘드네",
        "answer":"맞지~ 어차피 건강에 안 좋은 거 먹을거면 맛난 거 먹는게 낫지 않나 ?"
    },
    {
        "question":"그렇게 생각하믄 파이브 가이즈 햄버거 먹는 이유가 이해가 되네~",
        "answer":"어서 앉어 감자튀김 많으니 좀 들구가~"
    },
    {
        "question":"고맙네~ 여기 햄버거도 맛난지만 감자튀김이 제일루다가 좋은 것 같아",
        "answer":"맛나면서도 양이 많다니 정말 최고구만"
    },
    {
        "question":"안녕하신가~ 잘 지내고 있어 ?",
        "answer":"잉 근데 아파트에서 화재경보기가 울렷네"
    },
    {
        "question":"불이 났어 ?",
        "answer":"아니, 누가 장난을 친 거 같아"
    },
    {
        "question":"어우 괘씸하고 위험한 장난을 쳤네",
        "answer":"잉 나두 1층까지 계단으로 뛰어갔는데, 다 헛고생이였네"
    },
    {
        "question":"그래도 운동은 됐겠네~",
        "answer":"잉~ 넘어지고 싶진 않았는데, 그래도 최대한 빨리 내려가고 싶어서 젖먹던 힘까지 다해서 뛰었어 ㅎㅎ"
    },
    {
        "question":"범인은 잡았나 ?",
        "answer":"못 잡았지~ 아마 옆 동의 개구쟁이 꼬마녀석이 한 짓 같은데, 증거가 없네"
    },
    {
        "question":"꼭 범인을 잡아서 혼내줬음 좋겠네~",
        "answer":"잉 나뿐만 아니라 또 내려온 다른 사람들도 똑~같은 생각일거여"
    },
    {
        "question":"화재 경보에 많이들 속았어 ?",
        "answer":"응 아파트에 있던 사람 거의가 나왔어 . 한~참이 지나고야 장난인 걸 알았다니까"
    },
    {
        "question":"사람이 많은데 장난을 친건지 알기가 늦을 수 있나 ?",
        "answer":"잉, 하필이면 다 나와버려서 장난인지 진짜 불인지 확인할 사람이 없었네"
    },
    {
        "question":"어유 잘 지냈나 ? 지금 뭐하는 중이여 ?",
        "answer":"안녕히 잘 지냈지, 지금 성경 공부 하러 갈 준비중였지~"
    },
    {
        "question":"학구열이 높은 건 정말로다 좋은 것이지",
        "answer":"잉, 은퇴하고는 교회 공동체 즐기고 있어~"
    },
    {
        "question":"학교를 이제 졸업했단게 제일로다 부럽네",
        "answer":"무슨 학년인디 ?"
    },
    {
        "question":"지금은 고2인데, 맘은 이미 졸업해부렀지",
        "answer":"그 느낌이 뭔지 정확히 이해하지"
    },
    {
        "question":"그리구 이젠 독립할 준비도 완벽햇네~",
        "answer":"대학을 갈 생각이구만 !"
    },
    {
        "question":"대학을 가곤 싶은디 돈이 부족해서 걱정이네",
        "answer":"그 알바하는 중인가 ?"
    },
    {
        "question":"아녀~ 아버지가 못하게 허지",
        "answer":"조금은 이상허네 아버지가 대학 등록금을 대신 내주시나 ?"
    },
    {
        "question":"봄엔 항~상 꽃가루가 날려서 골치아프네",
        "answer":"꽃가루 알레르기가 있남~ ?"
    },
    {
        "question":"잉, 어릴 땐 없었는디 어느 순간부터 생겼네",
        "answer":"그럼 꽃나들이 같은건 못 가는 건가 ?"
    },
    {
        "question":"잉 재채기를 너무 많이 해서 가는 걸 좋아하진 않어,,,",
        "answer":"너무 아쉽네,,,"
    },
    {
        "question":"하지만 가을에 그 단풍구경 하러 가는 건 좋아해~",
        "answer":"단풍으로 물드는 산을 보는 것도 가을의 매력인 것 같네~"
    },
    {
        "question":"혹시 알레르기 있남~ ?",
        "answer":"잉~ 난 땅콩 알러지가 있어"
    },
    {
        "question":"땅콩 알레르기 있으면 먹을 수 있는 음식이 엄~청 적어지지 않남 ?",
        "answer":"잉, 그리구 빵 구울 때에도 방해가 돼~"
    },
    {
        "question":"제빵직에 몸 담고 있남 ?",
        "answer":"잉, 빵집에서 일혀~ 근디 알러지 때문인지 만지지도 못하는 빵들도 있네"
    },
    {
        "question":"참말루 난감한 상황이구만",
        "answer":"잉, 동료들도 배려는 혀주는디 미안하게 생각하네"
    },
    {
        "question":"로또 당첨된다면 뭐하고 싶남 ? ?",
        "answer":"일단 빛부터 갚고 생각혀야지"
    },
    {
        "question":"난 새차를 사고 싶어",
        "answer":"이미 차 있지 않남 ?"
    },
    {
        "question":"잉 작년에 산 차가 있긴 한디, 비싸고 화려한 스포츠카 사고 싶어서,",
        "answer":"난 차를 사기보단 집을 살 거 같네"
    },
    {
        "question":"이상적인 집이 있어~ ?",
        "answer":"지금 살고 있는 반지하 월세방의 뭐~든 반대 !"
    },
    {
        "question":"일단 월세는 아니것구만",
        "answer":"잉, 글구 크고 깨끗하구 화장실 많은 집에서 살고 싶네"
    },
    {
        "question":"화장실이 많은 걸 원한단게 꽤 특이하네",
        "answer":"그려 ? 난 부자만 되믄 다신 다른 사람이랑 같은 화장실 쓰고 싶지 않네"
    },
    {
        "question":"나두 작은집은 싫은데 과도하게 큰 집 사믄 관리하기만 힘들거 같어~",
        "answer":"관리하는 건 생각해 본 적이 읎네 . 그래두 난 큰 집이 좋은 거 같어"
    },
    {
        "question":"안녕히 잘 지냈나~ 뭘 읽고 있어~ ? ?",
        "answer":"최근에 발매된 책을 읽고 있네 . 인기있는 작가의 신작이여"
    },
    {
        "question":"책 읽는 걸 좋아하남~ ?",
        "answer":"잉, 책 읽으면서 느끼는 고요함을 즐기지"
    },
    {
        "question":"나두 책 좋아하는디, 읽을 시간이 읎어",
        "answer":"엥 왜 ? ?"
    },
    {
        "question":"식당에서 일하는디 어우 너무 바빠~",
        "answer":"아이구, 힘들겠구만"
    },
    {
        "question":"힘들지만 언젠간 내 식당 운영하고 싶어~",
        "answer":"어떤 요리를 하는디 ?"
    },
    {
        "question":"주로 중식 요리 하지만 아시아 요리 전반을 배웠네~",
        "answer":"북경오리도 할 줄 아나~ ? ?"
    },
    {
        "question":"잉, 내가 자랑하는 메뉴 중 하나여",
        "answer":"나중에 꼬옥 한번 먹어보고 싶네"
    },
    {
        "question":"안녕히 잘 지냈나~동물을 입양해본 적이 있어 ?",
        "answer":"잉, 지금두 래브라도 키우고 있네"
    },
    {
        "question":"나는 6마리 입양했네",
        "answer":"대단허네, 나는 개랑 낚시하러 가는 걸 즐기네~"
    },
    {
        "question":"개가 물고기 잡을 줄도 아나 ?",
        "answer":"아녀~ 개가 물고기 잡진 않어"
    },
    {
        "question":"그럼 어떻게 같이 낚시를 하나 ?",
        "answer":"단순히 같이 가서 내가 낚시하는 동안 개는 자기 원하는대루 놀지~"
    },
    {
        "question":"나는 개들이랑 산책하러 가는 게 제일 재밌네",
        "answer":"6마리 산책시키려믄 힘들지 않나~ ?"
    },
    {
        "question":"비둘기만 보지 않는 이상 괜찮네,,",
        "answer":"개들이 비둘기 보믄 어떻게 되나 ?"
    },
    {
        "question":"6마리가 한번에 뛰기 시작혀서 목줄을 놓칠 뻔한 적두 있네",
        "answer":"조심해야것네"
    },
    {
        "question":"안녕히 잘 지냈나~ 몇학년이여 ?",
        "answer":"중1이여"
    },
    {
        "question":"와우, 엄청 재밌구만",
        "answer":"하지만 중학생이 되구나선 숙제가 많네"
    },
    {
        "question":"어떤 숙제를 해야하나 ?",
        "answer":"수학 숙제가 제일루 많네 정말 쉴 틈이 없어"
    },
    {
        "question":"나도 수학을 할 줄 아는디, 어떻게 도와줄까 ?",
        "answer":"아녀, 수학 문제가 힘든 건 아녀"
    },
    {
        "question":"그럼 양이 많나~ ?",
        "answer":"잉, 문제들은 전부 풀 줄 아는디, 개수가 너무 많아서 다하기가 벅차네"
    },
    {
        "question":"굉~장히 비효율적인 방식이네",
        "answer":"하지만 숙제를 안허믄 선생님께 혼나네"
    },
    {
        "question":"오늘두 숙제를 해야하나 ?",
        "answer":"아이구 숙제가 있었구만 잠시만 지금 하러 가야겠네"
    },
    {
        "question":"잘 지냈남~ ?",
        "answer":"잘 지냈지 ㅎㅎ 안색이 안 좋은 거 같구만"
    },
    {
        "question":"잉, 어제 이상한 꿈을 꿨네",
        "answer":"어떤 꿈을 꾸었는디 ?"
    },
    {
        "question":"우비 입은 곰인형 300마리를 찾으려구 세계여행 떠나는 꿈이였네",
        "answer":"정말 특이한 꿈이구만"
    },
    {
        "question":"하지만 일어나보니 어느 나라 여행했는지 기억이 안나네",
        "answer":"기억이 나는 나라가 하나도 없나 ?"
    },
    {
        "question":"에펠탑을 보았던 것 같으니 프랑스는 들렀던 것 같지",
        "answer":"거기서두 곰인형을 찾을 수 있었나 ?"
    },
    {
        "question":"잉, 에펠탑 꼭대기에 인형 있어서 벽 타고 등반해야했네",
        "answer":"내 생각엔 개꿈이여"
    }
]